你地開竅/思考高峰期係幾時?

我自己中二三個陣d思緒真係好自然水浸咁黎 晚晚上床訓就黎料 個期10點上床訓 唔捨得訓著 多數諗到2點就放棄睡眠 去到4點幾頂唔順就訓兩個鐘起身返學

由細到大諗既野同諗野角度都同身邊d人唔同 好似讀緊幼稚園個陣諗人係點樣作出一個決定 當時諗到係由兩樣相反既野相交 相交點就係代表決定 其實真係好抽象 又唔知點解自己會諗到 到中四讀econ先知原來自己細個係諗左個demand supply既model出黎

高峰期個陣個思維都係試圖解釋人一d好普遍既行為 例如點解會有同理心出現 之後個思維就推演到圍繞人性同社會 又會類比d好抽象既野落人既行為到 係呢種不停推演既模式令自己每日既思緒都好充實 每日都領悟到新野咁 所以keep到年幾兩年瘋狂思考 之後接觸到d儒家道家思想或者西方哲學 發覺到有唔少野同自己唔少心得不謀而合 好似盧梭提出既被自由同自己得出人係社會既定位既結論有唔少地方都好似 慢慢感覺到自己個思維好似搵到捷徑 就開始惰慢

過左呢個高峰期之後的確思維進步左好多 睇通左好多野 辯才都好左 但d思考天理萬物既思緒再冇試過咁自然咁黎 到家陣自然而黎既思緒只係ff自己既生活 覺得自己低質左 好嬲自己

希望未到啦

smoke 完 (唔係香港）

17 18歲

17歲開始狂睇書同出外識人（咩人都識，歐洲人美國人支那人非洲人南美人澳洲人）

勁

我仲未停，想去了解就自然諗到
但係日日都係放空狀態，唔去主動諗野，靠直覺同身體意識過活
但係好坦白講一啲都唔好玩，純粹係因為變咗習慣

more

沖涼個陣

到你停左個陣就好想要返 我以前係放空就奧緒湧現 家陣就ff湧現

談不上係咩思考高峰，不過都算係一種開竅。
細細個（大約初小）唔願溫書，一直都係老母迫我溫我先溫，仲要一路溫一路想死咁
突然5年級有一日真係叮一聲開左竅咁，勁想溫書讀書，上網搵邊個到自修室（但小學雞唔敢入最後都冇去到），睇人jot notes溫書方法，總之係勁motivated同passionate咁去溫。自此以後就有溫書嘅果團火，一路keep到dse達到高峰

不過而家入左u完全唔撚想再讀

未開竅

開完竅走去讀書 哂哂

點開

通常係由一件事觸發

其實雨傘運動開始到而家都係

讀asso嗰陣會特別有你所謂開竅嘅情況
但由嗰時開始記性亦都開始差

到我入咗U之後有情緒病
思考上開始側重於人同世界、自然嘅關係
價值觀同角度同以前變咗好多
但記性一樣差

日日都開
不過三分鐘又關返

都叫做有用嘅 窮撚除左考好dse都唔見得有咩出路

agger 讀大學完全唔想讀書 團火熄哂 瘋狂走堂

宜家一路都係咁樣

因為對我來講思辯就係我進步嘅原動力

所以上到u咪冇心機讀
如果啲火唔用嚟讀書，而係真正去吸收知識，團火就可以變成求知慾，咁你就會覺得入u係值，而唔會唔想再讀
而你吸收到嘅知識/mindset，十分一已經夠你考好dse

大學唔讀書主要原因係棄興趣揀錢途
不要再說了